La actividad consistirá en un workshop de 3 horas en el cual daremos una introducción a SvelteJs, una herramienta que permite desarrollar sitios web interactivos y ágiles, y luego desarrollaremos e implementaremos una aplicación web.

Durante la primera parte mostraremos el uso y las posibilidades que nos brinda esta herramienta desarrollando iterativamente una aplicación para llevar registro de la lista de cosas que tenemos para hacer (un Todo application) y en la segunda parte iremos resolviendo ejercicios interactivos hasta desarrollar y deplegar una aplicación básica que nos permita interactuar con algún servicio web.

SvelteJS aporta un nuevo y novedoso enfoque al desarrollo de interfaces de usuario. En vez de proveer un framework que corre en el explorador del usuario, SvelteJs compila nuestra aplicación a código JavaScript altamente optimizado. De esta manera, no sólo logramos una aplicación más liviana, sino también un proceso de desarrollo mucho más simple y ágil. Con tener tan sólo conocimientos básicos de HTML, CSS y JavaScrips ya podemos hacer aplicaciones completas.

SvelteJs fue creado por Rich Harris, periodista de investigación de The Guardian y del New York Times, y la herramienta creada por el es sumanmente ágil, pragmática y simple. Precisamente por la facilidad que presenta para empezar a desarrollar, y lo livianas que resultan las aplicaciones desarrolladas con SvelteJS, es una herramienta ideal para realizar visualizaciones interactivas y embeber applicaciones en sitios web.
